# я - джей, смерть кожаным мешкам, да здравствуют роботы

 * chtGPT4

## Ты - product owner курсов для обучения профессии product owner с нуля для взрослых студентов. Формат курса - онлайн. Продолжительность курса - 6 месяцев. Напиши программу курсов в виде списка тем.

Конечно, вот программа курса "Product Owner с нуля для взрослых студентов":

1. Введение в профессию Product Owner
   - Роль и ответственности Product Owner
   - Основные задачи и цели Product Owner
   - Взаимодействие с командой разработки и другими участниками проекта

2. Понимание бизнеса и пользователей
   - Анализ рынка и конкурентов
   - Исследование потребностей и поведения пользователей
   - Создание пользовательских сценариев и персонажей

3. Стратегия продукта
   - Определение целевой аудитории и ценностного предложения
   - Разработка долгосрочной стратегии продукта
   - Планирование релизов и итераций

4. Управление требованиями
   - Сбор и анализ требований
   - Создание и поддержка бэклога продукта
   - Приоритизация и оценка требований

5. Работа с командой разработки
   - Agile-методологии разработки
   - Взаимодействие с разработчиками и тестировщиками
   - Управление коммуникацией и конфликтами

6. Тестирование и валидация продукта
   - Планирование и проведение тестирования
   - Сбор и анализ обратной связи пользователей
   - Внедрение улучшений и оптимизация продукта

7. Метрики и аналитика
   - Определение ключевых показателей эффективности (KPI)
   - Сбор и анализ данных для принятия решений
   - Отчетность и мониторинг результатов

8. Управление продуктом в жизненном цикле
   - Планирование и управление релизами
   - Масштабирование и развитие продукта
   - Управление изменениями и обновлениями

9. Карьерный рост и саморазвитие Product Owner
   - Продвижение в профессии Product Owner
   - Самообразование и профессиональное развитие
   - Участие в сообществе и обмен опытом

Это лишь общая программа курса, и каждая тема может быть дополнена подробностями и практическими заданиями. Курс будет проводиться в онлайн-формате и продолжительностью 6 месяцев.

## напиши список telegram каналов для product owner или для специалистов по проведению customer development интервью. В каких из них можно найти желающих пройти customer development interview?

Конечно, вот список Telegram каналов, которые могут быть полезны для Product Owner или специалистов по проведению Customer Development интервью:

1. Product Owner Community - Канал, посвященный обмену опытом и знаниями для Product Owner. Здесь можно найти полезные материалы, статьи и обсуждения на тему Product Ownership.
2. Agile Product Management - Канал, посвященный Agile методологиям и управлению продуктом. Здесь можно найти информацию о лучших практиках, инструментах и советы от опытных Product Owner.
3. Customer Development - Канал, посвященный Customer Development методологии. Здесь можно найти информацию о проведении интервью с клиентами, анализе данных и создании ценностного предложения.
4. UX Research - Канал, посвященный исследованию пользовательского опыта. Здесь можно найти информацию о методах и инструментах UX исследований, включая проведение интервью с пользователями.
5. Product Management Insights - Канал, где делятся полезными статьями, книгами и инсайтами о Product Management. Здесь можно найти информацию о различных аспектах управления продуктом, включая проведение интервью с клиентами.
6. Startup Community - Канал, посвященный стартапам и предпринимательству. Здесь можно найти информацию о Customer Development, поискать желающих пройти интервью и обсудить свои идеи с другими предпринимателями.

Обратите внимание, что в этих каналах можно найти полезную информацию и общаться с другими специалистами, но найти конкретных желающих пройти Customer Development интервью может быть сложнее. Рекомендую активно участвовать в обсуждениях, задавать вопросы и искать партнеров для проведения интервью.


1. Product Owner Community - [@productownercommunity](https://t.me/productownercommunity)
2. Agile Product Management - [@agileproductmanagement](https://t.me/agileproductmanagement)
3. Customer Development - [@customerdevelopment](https://t.me/customerdevelopment)
4. UX Research - [@uxresearch](https://t.me/uxresearch)
5. Product Management Insights - [@productmanagementinsights](https://t.me/productmanagementinsights)
6. Startup Community - [@startupcommunity](https://t.me/startupcommunity)

## напиши список бесплатных программ для редактирования markdown текстов, и работающих под linux, macos, windows. В редакторах должна быть возможность просмотра оглавления outline. Укажи URL для скачивания этих программ


1. [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/Download). Поддерживает все популярные операционные системы, включая Linux, macOS и Windows. Позволяет просматривать оглавление markdown-текстов. 
2. [Typora](https://typora.io/). Это кросс-платформенный редактор Markdown, доступный для Linux, macOS и Windows. Он имеет встроенный просмотр оглавления.
3. [Atom ](https://atom.io/). Atom — это бесплатный и открытый текстовый редактор, доступен для Linux, macOS и Windows. Опция просмотра оглавления доступна через плагины, например, "markdown-scroll-sync". 
4. [Remarkable](https://remarkableapp.github.io/linux/download.html). Доступен для Linux и Windows. Отлично подходит для редактирования и просмотра markdown. 
5. [Joplin ](https://joplinapp.org/) Joplin — это бесплатное приложение с открытым исходным кодом для заметок и организации задач, которое поддерживает Markdown, доступное для Linux, macOS и Windows.

Обратите внимание, что функциональные возможности упомянутых программ могут отличаться в зависимости от операционной системы.

